\subsection{Normalmodenanalyse}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{./original_hbonds.png}
\end{center}
\caption{Die räumliche Struktur des Wassertropfens vor der Energieminimierung.}
\label{fig:original_hbonds}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\includegraphics[scale=0.2]{./minimized_hbonds.png}
\end{center}
\caption{Die energiminimierte räumliche Struktur des Wassertropfens.}
\label{fig:minimized_hbonds}
\end{figure}
Für die Normalmodenanalyse wird eine energieminimierte Molekülstruktur benötigt, denn die harmonische Näherung des Kraftfelds geht davon aus, dass sich die Atome in der Ruhelage befinden.  Dazu wird die vorgegebene Struktur eines Wassertropfens genommen (Abbildung \ref{fig:original_hbonds}) und mit Hilfe von GROMACS simuliert, bis sich die Wassermoleküle so bewegt haben, dass die Energie ein Minimum erreicht hat. Das Ergebnis dieser Simulation ist in Abbildung \ref{fig:minimized_hbonds} zu sehen.

Nun werden mit Hilfe eines Python-Skripts neue Molekülstrukturen erzeugt, in welchen die Atome um $\unit[0.01]{Å}$ verschoben wurden. Mit GROMACS werden nun die neuen Energiewerte für jede diese Konfigurationen berechnet und so die Hesse-Matrix aufgestellt. Die Hesse-Matrix wird anschliessend vom gleichen Python-Skript diagonalisiert, die berechneten Eigenwerte werden gespeichert.

\subsection{Dipol-Autokorrelationsmethode}
Bei dieser Methode soll der Wassertropfen bei einer Temperatur von $T = \unit[300]{K}$ simuliert werden. Da ein Thermostat jedoch die Zeitreihe beinflusst, wird das System zuerst mit angeschaltetem Thermostaten auf ein thermodynamisches Gleichgewicht bei der Wunschtemperatur gebracht.

Danach wird der Thermostat abgeschaltet und die eigentliche Simulation begonnen. Mit Hilfe eines weiteren Python-Skriptes wird danach die Zeitreihe des Dipolmoments bestimmt.
